**[高山滑雪](../Page/高山滑雪.md "wikilink")**於[都靈冬季奧運中共有](../Page/2006年冬季奧林匹克運動會.md "wikilink")10個小項，高山滑雪賽事由2月12日正式開始，於2月25日結束。

## 外圍賽

參賽的運動員要於2006年1月30日前的排名於500或以上。每個代表團最多可派22位運動員參賽。

## 男子

### 滑降賽 (Downhill)

[法國運動員德尼里亚兹為法國贏得本屆冬季奧運中的首面](../Page/法國.md "wikilink")[金牌](../Page/金牌.md "wikilink")。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>德尼里亚兹</p></td>
<td><p>1:48.80</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>瓦尔乔菲尔</p></td>
<td><p>1:19.52</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>科宁</p></td>
<td><p>1:49.82</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子曲道 (Slalom)

於2月25日結束的男子曲道小項中，奧地利運動員包辦該小項的金、銀、銅牌。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>莱希</p></td>
<td><p>1:43.14</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>雷恩弗雷德</p></td>
<td><p>1:43.97</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>舒恩菲尔德</p></td>
<td><p>1:44.15</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子大曲道(Giant Slalom)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>本杰明·莱希</p></td>
<td><p>2:35.00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>若埃尔·舍纳尔</p></td>
<td><p>2:35.07</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>赫尔曼·梅尔</p></td>
<td><p>2:35.16</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子超級大曲道(Super-G)

於當地時間結束的男子超級大曲道賽中，挪威的克雷蒂尔·安德雷·奥莫特成功蟬聯金牌，成為冬季奧運中首位連續四度贏得金牌的運動員。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>克雷蒂尔·安德雷·奥莫特</p></td>
<td><p>1:30.65</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>赫尔曼·梅尔</p></td>
<td><p>1:30.78</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>安布罗西·霍夫曼</p></td>
<td><p>1:30.98</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 男子混合式滑雪 (Combined)

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>里格蒂</p></td>
<td><p>3:09.35</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>科斯塔里奇</p></td>
<td><p>3:09.88</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>绍恩菲尔德</p></td>
<td><p>3:09.88</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 女子

### 女子滑降賽

女子滑降賽小項中，賽事中的熱門尔道和蒙特里克-卡尔斯都於練習時受傷。

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>米卡埃拉·多夫梅斯特</p></td>
<td><p>1:56.49</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>马蒂娜·谢尔德</p></td>
<td><p>1:56.46</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>安佳·帕尔森</p></td>
<td><p>1:57.13</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子曲道

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>安雅·佩尔森</p></td>
<td><p>1:29.04</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>霍斯普</p></td>
<td><p>1:29.33</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛莉丝·席尔德.md" title="wikilink">玛莉丝·席尔德</a></p></td>
<td><p>1:29.79</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子大曲道

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>朱丽娅·曼库索</p></td>
<td><p>2:09.19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>塔尼娅·波蒂埃宁</p></td>
<td><p>2:09.86</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>安娜·奥托松</p></td>
<td><p>2:10.33</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子超級大曲道

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>米卡埃拉·多夫梅斯特</p></td>
<td><p>1:32.47</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p>加尼卡·科斯泰里奇</p></td>
<td><p>1:32.74</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>Alexandra Meissnitzer</p></td>
<td><p>1:33.06</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 女子混合式滑雪

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>獎牌</strong></p></td>
<td><p><strong>運動員</strong></p></td>
<td><p><strong>時間</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>金牌</p></td>
<td><p>加尼卡·科斯泰里奇</p></td>
<td><p>2:51.08</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>銀牌</p></td>
<td><p><a href="../Page/玛莉丝·席尔德.md" title="wikilink">玛莉丝·席尔德</a></p></td>
<td><p>2:51.58</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>銅牌</p></td>
<td><p>安尼娅·帕尔森</p></td>
<td><p>2:51.63</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 獎牌榜

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名次</p></th>
<th><p>國家或地區</p></th>
<th><p>金牌</p></th>
<th><p>銀牌</p></th>
<th><p>銅牌</p></th>
<th><p>總數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:2006年冬季奧林匹克運動會比賽項目](../Category/2006年冬季奧林匹克運動會比賽項目.md "wikilink")
[Category:高山滑雪](../Category/高山滑雪.md "wikilink")